三千人參加連結G20集會 反送中後反送濱 群眾闖解放軍碼頭抗爭

三千人參加連結G20集會 反送中後反送濱
群眾闖解放軍碼頭抗爭

有示威者昨晚闖入軍用碼頭反送濱，大批警員趕至保護碼頭，與示威者對峙。謝榮耀攝

【本報訊】美國總統特朗普及中國主席習近平等多國領袖正雲集的日本大阪，成為國際媒體焦點，香港市民、學生及港獨團體將反送中示威帶到G20峯會的會場外，爭取國際關注香港捍衞自由的訴求。在香港，3,000人昨晚參加「連結G20 民主香港集會」，參加者認為，香港必須趁G20及7.1發聲，令國際知道港人的困境。約千人集會後前往今日起生效的中區軍用碼頭，警方派出大批防暴警保護碼頭。

記者：李詠希 盧珮瑤 梁嘉麗

相關新聞：私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

根據特首林鄭月娥簽發的《2019年軍事設施禁區（修訂）令》，中區軍用碼頭作為軍事禁區將於今日凌晨零時起生效。由於碼頭橫亙於中環海濱長廊的公眾休憩地帶，妨礙港人的公共空間，加上政府缺乏諮詢，一直飽受批評。民主派原擬於立法會提出禁止割出中環海濱作軍事碼頭的議案，卻被經民聯金融服務界立法會議員張華峰藉休會待續議案，令軍事禁區的附屬法例今日自動生效。

3,000人昨晚出席立法會示威區舉行的「連結G20民主香港集會」。何穎賢攝

大批防暴警與示威者對峙

約千名參與G20香港集會的人士，在集會完結後來到軍用碼頭旁邊海濱長廊空地。碼頭用鐵網圍封，鐵網上掛着多張標語，包括「撤回惡法」、「還我海濱」等。有示威者手持Free Hong Kong橫額，亦有人高舉英國國旗。

現場有人帶領叫口號：「反對割地、還我海濱。」有人派發紙張，示威者摺成紙飛機，投入軍用碼頭用地。手持Free Hong Kong橫額的城大測量學系學生許同學認為，割讓碼頭「根本係將主權逐漸交畀中國大陸」，批評港府愧對市民。大專生黃同學則形容，送中加上割讓碼頭是雪上加霜，要求政府正面回應示威者訴求，「唔好再做縮頭烏龜」。

至晚上11時半，軍用碼頭圍欄已被破壞，立法會議員朱凱廸連同數名示威者進入軍用碼頭範圍，他在圍網內表示，解放軍已有昂船洲軍事基地，無需要再動用中環海濱用地，軍用碼頭亦可以由港府管理，毋須交給解放軍。他表示要「話畀香港人知，呢度係香港人嘅」，但他呼籲示威者，雖然用地仍未正式交予解放軍，但進入碼頭用地有法律風險。這時現場有人大叫警方即將趕來，勸喻已進入碼頭範圍的示威者「be water，出返嚟呀！」

至11時45分，大批持防暴盾的警察趕至，有示威者以咪高峯呼籲警方保持冷掙，停止衝擊市民。警方進入碼頭範圍後，手持長盾守在碼頭界線，嚴防示威者進入。接近12時，再有兩隊警察殺到，呈包圍示威者狀態。在碼頭內的朱凱廸等示威者則繼續與警方對峙。

至於全港反送中聯席昨晚7時在立法會示威區舉行「連結G20 民主香港集會」，大會宣佈有3,000人出席。主辦單位透過視像通話與親赴大阪的中大學生會會長蘇浚鋒聯絡，他指出，昨日下午參加了自由印太聯盟（FIPA）在難波車站外集會，集會上亦有來自西藏及內蒙等被中共壓迫的人，日本NHK及其他外媒也有報道。他們今日會再到心齋橋遊行。而網民集資在《朝日新聞》上刊登公開信，「佢（《朝日新聞》）都幾暢銷下，搵咗好耐先買到」，現場市民聞言即拍掌歡呼。

立法會議員區諾軒稱，G20峯會前日本、德國、英國等多國關注香港情況，「係摑咗外交部一巴」，現時最大關口將是7.1遊行，希望屆時有更多市民上街，令國際社會繼續留意香港。

相關新聞：《日本時報》登反修例廣告 峯會任取

香港社工呂智恆昨在大阪海邊跳海示威。Getty Images

香港社工大阪跳海抗議

在G20峯會舉辦地點的日本大阪，約50港人自發前往該城市，前天在市中心難波站前舉行集會，傳播本港《逃犯條例》修訂及警方武力鎮壓示威等訊息。有份集會的港人周先生指出，有港人昨日打算「接記者巴士」，希望吸引世界各地媒體採訪。FIPA亦趁G20峯會在大阪舉行反中共集會，香港民族黨召集人陳浩天、學聯、浸大、理大、教大及中大學生會代表、學生獨立聯盟召集人陳家駒、學生動員召集人鍾翰林應邀赴日參加。

香港社工呂智恆則於昨午在大阪海邊跳海示威，根據Getty Images報道，他手持「反送中NO CHINA EXTRADITION」的標語，跳入海中，然後在海上舉起標語示威。

下一則
下一則
私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘
《日本時報》登反修例廣告 峯會任取
劉業強稱暫緩修例大智大勇
吳靄儀：不告被捕者符公眾利益
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升
何韻詩：投票是最低成本抗爭
游蕙禎退出青政：或重新變陣
《撐》MV出爐 7.1前為港人打氣
醫警無共識 警崗重開無期 有送院者死亡 差人不懂召黑箱車
警購500護目鏡防激光照射
浸大副校誣衊抗爭者 學生會聲討
公安上門「提醒」台人勿談反送中
金紫荊鐵馬陣迎7.1示威 會展要部份商戶停業三天
「林鄭下台」遭河蟹 內地廠商拒印
哈利路亞 集結溫柔力量
脫離束縛 牧師走向社運前線
楊岳橋促林鄭同意台案港審
律師會：律政司刑檢不受干預